點樣先揾到自己真正嘅興趣

宜家讀緊三大商科 year3 近排plan緊第時揾咩工 所以chur盡自己 想cv好睇啲 但係琴晚突然有個諗法 覺得自己做緊嘅好唔似自己會做嘅 亦都覺得係business呢個世界揾唔到自己定位 唔係我唔努力 而係努力完先唔講會唔會得到回報 就算有回報都覺得唔係想要嘅野 雖然plan左 grad會去外國讀postgrad但係知道唔可以再揀錯條路 想用剩底嘅時間做多啲同master科有關嘅野 但係暫時又唔係好諗到有咩方句

想請教下一啲宜家覺得自己做緊嘅exactly係啱自己嘅巴打/絲打 你地係點樣揾到 又點知呢樣係你嘅興趣？

唔知 等死 完

做下啲平時唔會做嘅事

唔怕仆街咁不斷試
試完仆完街繼續試試試
好運嘅30歲前會搵到自己目標同真心感興趣嘅嘢

我自己好好彩咁喺28歲嗰年搵到

恭喜 可唔可以知係咩

叫隻雞先再思考人生真理

興趣唔係搵
係培養

Lm

點樣踏出第一步 當我下年暑假唔做business intern可以點揾一樣我可能有興趣嘅野去培養

唯有不斷試，你好在仲讀緊書
可以不斷SIT堂同去讀summer

啱讀唔同科真係好重要 最衰我宜家先開始

狂sit，take多d種類course
你講既興趣係音樂，運呢d
定工作既方向

工作可以唔洗點諗，份份都差唔多
你更有興趣，俾你返足十年都冇左份初心

工作啦 如果唔係都唔會咁大壓力 同埋要諗master讀咩

工作冇咩分別
睇人工先，呢樣最客觀

就算同一個崗位
外資，中資，港資公司都唔同
新開，定傳統，老細係咩思維都好大影響
你更有興趣遇到個濕鳩老細都唔會開心
我想講係除左行業本質外仲有好多因素影響工作個滿足感
呢方面好難考慮，但可以從就業保障同前景入手

當你做一樣野嘅時侯冇任何嘅拖延
仲要係自己主動咁攞嚟做
就係你真正嘅興趣

想用興趣搵到錢有少少貪心
除非你係社會最top嗰班人
否則唔好諗住可以用自己興趣養妻活兒
呢個世界冇咁著數

讀商科唔岩自己就無謂迫自己
我都係商科出身，未畢業已經發覺自己根本無興趣
不過運氣好一出到黎做野有際遇，去左對自己完全新鮮既一行
然後做做下就發覺好有興趣，22歲搵到自己興趣，23歲開始半工讀
雖然而家前路都唔多光明，不過拎左個牌再算

唉 我都會咁諗 係咪我太奢侈 但係可能我仲係讀緊書 會唔甘心

我唔係完完全全冇興趣 但係好business個啲我會討厭 好似finance 有時覺得mktg operation business analytics economics 個啲幾好玩 但係我會將呢啲knowledge 當成soft skills 希望我揾到一樣更加鐘意嘅industry 做落去

可唔可以分享下可以直頭專左去咩行

你覺得而家有邊行係拎到個牌都唔光明

Law

讀完就認真做
我讀完mba做左唔相關既野成十年
越做快越差
兩頭唔到岸一舊屎咁

想死

上online course
上網大把可以揀 有啲分類都分得幾細 可以慢慢睇下自己有咩有興趣之後上 價錢唔太貴 好多網你新生會做個好大discount 俾你

利申：非打手 自己都有上唔同網嘅online course

我之前係香港讀過年hd（自己有興趣嘅科 但乞食科嚟） 但之後去咗英國讀uni 為咗張證書事但搵咗科自己唔抗拒嘅科嚟讀 最後發現自己放唔低自己興趣開始搵其他platform/ uni online course 嚟上
之後發現online learning係一個好地方 又flexible
不過記得睇咗人地啲comments 好唔好先買 除時有伏